<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>CoderDojoLu - hackathon</title><link href="https://blog.coderdojo.lu/" rel="alternate"></link><link href="https://blog.coderdojo.lu/feeds/hackathon.atom.xml" rel="self"></link><id>https://blog.coderdojo.lu/</id><updated>2016-04-12T16:19:00+02:00</updated><entry><title>L’équipe du CoderDojo remporte la quatrième place au “Game of Code” 2016</title><link href="https://blog.coderdojo.lu/coderdojo-at-gameofcode.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-11T10:56:00+02:00</published><updated>2016-04-12T16:19:00+02:00</updated><author><name>Steve Clement</name></author><id>tag:blog.coderdojo.lu,2016-04-11:/coderdojo-at-gameofcode.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;:yin_yang: Le CoderDojo Luxembourg a participé avec un équipe à l&amp;#8217;édition 2016 du &amp;#8220;Game of&amp;nbsp;Code&amp;#8221;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Images&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://drive.google.com/open?id=0B3QByC6ZWTXsamxRYk8zcTRUQ2M" target="_blank"&gt;cliquez ici&lt;/a&gt;. License: &lt;a href="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" target="_blank"&gt;&lt;span class="caps"&gt;CC0&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Brève&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Lors de la première édition du “Game of Code” au Luxembourg, l’équipe du CoderDojo, composée de trois adolescents de 12-13 ans, a remporté la 4e place (sur 22 équipes internationales) dans la catégorie&amp;nbsp;#OpenData.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Le&amp;nbsp;détail&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le 8 avril 2016, trois jeunes développeurs ont décidé de se lancer dans le défi de participer à un weekend de programmation au hackathon “Game of&amp;nbsp;Code”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce hackathon fut organisé par &lt;a href="http://doclerholding.com" target="_blank"&gt;Docler Holding&lt;/a&gt; et &lt;a href="http://itone.lu" target="_blank"&gt;ITone&lt;/a&gt;. Les challenges, pour leurs parts, furent élaborés par Docler Holding (intelligence artificielle) ainsi que l’initiative gouvernementale “Digital Lëtzebuerg” avec le portail de donnée libre et publique &lt;a href="http://data.public.lu" target="_blank"&gt;OpenData&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’équipe du CoderDojo Luxembourg était la suivante: Daria, Henri et Linnea. Ils ont choisi le challenge OpenData afin de développer une application mobile pour assister les propriétaires de chien à trouver une crotinnette (distributeurs de sac pour déchets de chien) la plus proche de leur localisation dans la ville de Luxembourg et ses&amp;nbsp;alentours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 24 heures, avec une petite pause de sommeil de 8 heures, l’équipe a développé et mis en ligne le site &lt;a href="http://Pick-a-Poop.dog" target="_blank"&gt;Pick-a-Poop.dog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que plusieurs ajouts soient en développement pour ce site, il est tout de même fonctionnel - l’essentiel ayant été développé et apprécié par le jury de la compétition.
Grâce au verdict du jury, l’équipe a atteint la 4e place de 22 compétiteurs internationaux adultes et pour la plupart  professionnels du secteur du développement de logiciels en&amp;nbsp;ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceci valait une mention spéciale de la part de l’organisateur, accompagné par de bons cadeaux qui ont motivé l’équipe à continuer de participer a de tels challenges dans le&amp;nbsp;futur.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;L’équipe&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Daria est d’origine bulgare et pratique le langage JavaScript avec passion, mais n’oublie jamais le design.
Henri est d’origine finlandaise et quand il ne programme pas le robot Nao pour faire l’introduction du projet pick-a-poop.dog, il suit la qualité du code produit et s’assure que toutes les solutions techniques aux des défis soulevés sont trouvés.
Linneaest d’origine suédoise/irlandaise et n’a guère peur de parler vis-à-vis d’un grand public après avoir programmé tout le weekend le langage &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; et paramétré du &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Note&amp;nbsp;importante&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Steve Clement qui a accompagné l’équipe jusqu’au jour du hackathon était aussi juge pendant le weekend. Il a décidé, en accord avec les autres membres du jury, de retirer son droit de vote pour l’équipe du CoderDojo afin d’éviter des conflits d’intérêts et assurer un fairplay envers les autres&amp;nbsp;participants.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Statistiques&lt;/h1&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="mf"&gt;35&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Équipes&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;en&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="kr"&gt;to&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;tal&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;200&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Visiteurs&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Équipes&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;Int&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;élligence&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Artificiel&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;25&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Équipes&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="kr"&gt;Open&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;Data&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;150&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Participants&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
L&amp;#8217;équipe du CoderDojo&amp;nbsp;Luxembourg&lt;/p&gt;</content><category term="hackathon"></category><category term="docler"></category><category term="opendata"></category><category term="hackathon"></category><category term="gameofcode"></category></entry></feed>