<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>CoderDojoLu - join</title><link href="https://blog.coderdojo.lu/" rel="alternate"></link><link href="https://blog.coderdojo.lu/feeds/join.atom.xml" rel="self"></link><id>https://blog.coderdojo.lu/</id><updated>2022-07-25T15:50:00+02:00</updated><entry><title>Joignez-nous au CoderDojo</title><link href="https://blog.coderdojo.lu/join-the-coderdojo.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-25T15:50:00+02:00</published><updated>2022-07-25T15:50:00+02:00</updated><author><name>Steve Clement</name></author><id>tag:blog.coderdojo.lu,2022-07-25:/join-the-coderdojo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;:yin_yang: CoderDojo Luxembourg, soyons créatifs&amp;nbsp;ensemble.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;CoderDojo Luxembourg est le seul Coding Club au Luxembourg où tout le monde peut apprendre à programmer un ordinateur de 6h à 8h du soir, gratuitement, chaque&amp;nbsp;semaine&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn%27t_read" target="_blank"&gt;tl;dr&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CoderDojo Luxembourg est destiné aux jeunes de 9 à 18 ans qui veulent découvrir le monde quasi magique de la programmation, des technologies et bien&amp;nbsp;plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On se retrouve chaque jeudi (vacances inclues, car le code n&amp;#8217;en connaît pas) de 18:00 à 20:00 ou plus tard pour les personnes en attente d&amp;#8217;un&amp;nbsp;bus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rendez-nous visite à Bonnevoie au Level2, &lt;a href="https://wiki.hackerspace.lu/wiki/Location" target="_blank"&gt;cliquez ici pour une carte détaillée&lt;/a&gt;. L&amp;#8217;entrée est derrière l&amp;#8217;immeuble et la salle se trouve au deuxième&amp;nbsp;étage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On se concentre principalement sur la programmation informatique mais n&amp;#8217;avons pas peur de nous lancer dans les derniers développement en hardware, comme le raspberry pi ou l&amp;#8217;imprimante 3D qui est sur&amp;nbsp;place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dojo est un effort libre et sans date limite où chaque participant(e) va créer son propre projet&amp;nbsp;fantastique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n&amp;#8217;est pas nécessaire d&amp;#8217;avoir déjà des bases en programmation avant de nous rejoindre. Ta curiosité et ton enthousiasme sont notre motivation, grandissons&amp;nbsp;ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout le monde peut ramener son laptop, pour ensuite continuer l&amp;#8217;exercice à la maison. Mais beaucoup de gens utilise les laptops mis à disposition par le Dojo et bouge leur code soit sur une clef &lt;span class="caps"&gt;USB&lt;/span&gt; ou via &lt;a href="https://github.com" target="_blank"&gt;github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les parents sont la bienvenue et peuvent profiter de notre espace de relaxation pour se détendre et bouquiner pendant que les jeunes Ninja finissent leurs techniques sur les&amp;nbsp;claviers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cas de besoin de détails, n&amp;#8217;hésitez pas de nous contacter sur  &lt;a href="mailto:info@coderdojo.lu"&gt;info_AT_coderdojo.lu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos efforts sont entièrement gratuits afin de permettre à tout le monde de s&amp;#8217;affilier. 
Les donations sont&amp;nbsp;bienvenues.&lt;/p&gt;</content><category term="join"></category><category term="join"></category><category term="incentive"></category></entry></feed>